### 開発環境
* Unreal Engine 4.27.2
* Visual Studio 2019

# 作品名: GoldenRoyalRoad
  
## 制作実績　（制作期間：23日）  
 　　概要：サイコロを振って出た目の数だけマスを進み、一番お金を稼いだプレイヤーが勝利
　

　☆操作方法
　・上下左右キー：移動
　・スペースキー：決定、視点リセット
　・wasd　　　　：視点移動（分岐選択時）

　☆実装した項目  
　
　　●全体的要素 
　　・CSVファイルから読み込んだマスを生成する。
　　・順番にターンを回し、サイコロを振って出た目だけ進ませる。
　　・止まった先で特殊効果のある所持金の増加・減少マス、マスを追加で進む・戻るマス、ワープするマスの実装。
　　　　
　　●ゲームのコア要素  
　　・ゴールの着順でもらえる金額の振れ幅が多く、早くゴールすることで手堅く稼ぐことができる。
　　・ルートによって、移動マスが多いルート、所持金増減マスが多いルートがある。
　　　遠回りほど増減金額が増え逆転の機会がある。
　　・コンピューターにゴールまでのマス数を計測させ、それによって進むルートを決めさせる。
　
　　●UIなどのビジュアル要素 
　　・サイコロの動きなどUE4の機能を活かしたアニメーションを実装をした。
　　・サイコロの目を移動のたびに減らしたり、選択肢の矢印に動作を付けたり見せたい箇所をわかりやすくなるように実装。
  　　    
　☆実装に注力した部分：  
　・隣り合ったマス同士の関係を持たせ、どちらから侵入できるかや、ゴールやスタートからのマス数を渡し合って数えることで、
　　最初の読み込み段階で情報が設定でき、移動のたびに探索しない軽量なプログラムになった。
　　また、CSVファイルに書くデータを工夫することで、これらをCSVファイルのマップデータのみで設定できた。

　☆ 制作を通して学んだこと： 
　・UE4の基本的な使い方をこれまでに勉強したクラス設計などに絡めて実装できるようにする。
　・UIに動作させることを意識し、画面が単調にならないようにする。

